證監會：已準備好協助警方調查證券及期貨條例下罪行

證監會發出聲明，回應警方調查壹傳媒上月股價極度波動的案件，提到警方在昨日的記者會上表示，正就涉嫌串謀詐騙及洗黑錢，以及壹傳媒股份的潛在虛假交易進行調查。證監會表示，虛假交易是《證券及期貨條例》下的罪行，會方作為香港證券市場監管機構，對違反《證券及期貨條例》的行為負有調查及執法責任，證監會已準備好回應警方根據雙方簽訂的諒解備忘錄，就《證券及期貨條例》所訂的任何罪行，提出協助的要求。

證監會提到，依據警務處與證監會簽訂的諒解備忘錄，雙方承諾就有關香港證券及期貨市場的罪案或違法活動，盡量互相協調及合作，以便有效履行各自的監管及執法職能。如某些疑似罪案或失當行為同屬警方及證監會職能範圍之內，雙方可在資訊交流與使用上合作，以及提供其他方面的調查協助。

證監會指出，就市場失當行為的罪行，例如虛假交易而展開的調查，通常牽涉複雜的法律及證據問題，並且有需要取得有關證券市場操作、交易方式及投資者行為的專家評估，證監會已準備好回應警方提出協助的要求。

證監會提到，由於調查仍在進行中，無法進一步回應。